\documentclass{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc} %franais
\usepackage{graphicx} % pachage pour les photos
\usepackage{float} %package pour la position des photos
\usepackage[utf8x]{inputenc}

% A commenter pour cacher les notes des slides
\setbeameroption{show notes}

\usepackage{minted}
\setminted{escapeinside=||,mathescape=true,tabsize=2,fontsize=\small,frame=lines,framesep=2mm}

% ###################################
% Adding shell-escape:
% M-x set-variable RET TeX-command-extra-options RET "-shell-escape" RET
% C-c C-n
% C-c r
% ###################################

% Notes:
% Les slides doivent être une illustration des propos; 
% ne pas raconter la même chose que ce dont je parle.
% 
% Faire des slides simples et impactant avec peu de texte.
% Voir des illustration émotionnelles.
% 
% Voir présentationZen (ils ont aussi un site web).
% Ils ont des bons exemples de présentations.



\usetheme{focus} % Use the Focus theme supplied with the template
% Add option [numbering=none] to disable the footer progress bar
% Add option [numbering=fullbar] to show the footer progress bar as always full with a slide count

% Uncomment to enable the ice-blue theme
%\definecolor{main}{RGB}{92, 138, 168}
%\definecolor{main}{RGB}{0, 30, 18} % custom dark green theme
%\definecolor{background}{RGB}{240, 247, 255}
% Use fully white background
\definecolor{background}{RGB}{255, 255, 255}

%------------------------------------------------

\usepackage{booktabs} % Required for better table rules


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 TITLE SLIDE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Development of an instrument to study melanopsin}

\subtitle{Master thesis project}

\author{Vincent Conus}

\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.16]{Images/worker}} % Optional title page image, comment this line to remove it

\institute{HES-SO Master \&\\Nagoya City University}

\date{\today}


\begin{document}



%------------------------------------------------
\begin{frame}
  \maketitle % Automatically created using the information in the commands above
\end{frame}
\note{Déjà parler en gros du but du projet}

 
%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + Hook
\begin{frame}{Why monitor a scientific test bench?}
  \begin{columns}
    \pause\column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Images/problems}\\
    \includegraphics[width=0.6\linewidth]{Images/rc1}

    
    \pause\column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/conditioner}
    %\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/warning}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Hook:\\
  Parler ici de l'exemple du filtre de Luca qui changeait avec la temperature de la piece.\\
  Expliquer comme ce genre de problème peuvent amener des mauvaises interprétations lors de mesures scientifiques.}

% ------------------------------------------------
% ------------------------------------------------
% + Need: faire un besoin personnalisé avec un ou plusieurs exemples.
\begin{frame}{Why monitor a scientific test bench?}
  
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    Four-primaries Ganzfeld bench
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/ganzfeld_started}
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/controlapp}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Need: faire un besoin personnalisé avec un ou plusieurs exemples.\\
  Présenter la situation pré-projet des bancs de test du labo et les problèmes qui pouraient arriver avec un
  simple system de control en boucle ouverte.}

\begin{frame}{Why monitor a scientific test bench?}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/ganzfeld_bench}
\end{frame}
\note{Illustration supplémentaire pour le ganzfeld}

\begin{frame}{Why monitor a scientific test bench?}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/cube}
\end{frame}
\note{Illustration supplémentaire pour le LEDCube}

%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + Approche: méthode utilisée; avec des détails techniques.
\begin{frame}{Monitoring system}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/monitoring}
    
    \column{0.5\textwidth}
    \center\begin{itemize}
    \item[$\square$] More data to correlate
    \item[$\square$] Direct view on what is happening
    \item[$\square$] Feedback and auto-calibration
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Approche: méthode utilisée; avec des détails techniques.\\
  Introduction sur les bonnes raisons d'avoir un system de monitoring}



% ------------------------------------------------
\begin{frame}{Tools}
  \begin{block}{Raspberry Pi + ADC extension shield}
    Computing device used for the monitoring
  \end{block}
  \pause\begin{block}{Python}
    The main ADC script
  \end{block}
  \pause\begin{block}{Node-Red}
    Visualization interface
  \end{block}
  \pause\begin{block}{Samba}
    Measurement data storage
  \end{block}
  \pause% green block
  \begin{exampleblock}{Docker}
    Containers to deploy and manage all previous elements
  \end{exampleblock}

  % red block
  %\begin{alertblock}{Alert block}
  %  Alert \alert{text}.
  %\end{alertblock}
  %\pause 
\end{frame}
\note{Liste des parties de l'application finale. A développer.}


%------------------------------------------------
\begin{frame}{Raspberry Pi + ADC extension shield}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/raspi_adc_shield}
\end{frame}
\note{Info sur le raspi et le shield. Raison du choix.\\
  Aussi commencer à présenter le filtre, vu qu'il est visible.}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{Python}
  \center\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Images/pythonuml}
\end{frame}
\note{Parler de l'architecture et de l'utilisation d'objets pour structurer tout ça}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{Node-Red}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/flow}
\end{frame}
\note{}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{Samba}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/samba}
\end{frame}
\note{}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{Docker}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/docker}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/Container}
\end{frame}
\note{Demander si y'a besoin de faire un rappel sur la techno des containers.
Expliquer la différence avec des VMs.}

\begin{frame}{Docker}
  \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/docker_arch.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Docker}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/compose}
\end{frame}
\note{}

\begin{frame}{Docker}
  \center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/worker}
\end{frame}
\note{}

%------------------------------------------------
%\begin{frame}{Implémentation}
%  Parler de l'exemple utilisé\cite{libclangTuto}
%\end{frame}




%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + Benefits: qui en profite; quels sont les avantages ?
\begin{frame}{Usage \& improvements}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item[$\square$] Direct access to internal information of the bench from any machine
    \item[$\square$] Monitoring system is open, hackable and scalable
    \item[$\square$] Increase in measurement quality \& fiability
    \end{itemize}
    
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/quality_imp}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Benefits: qui en profite; quels sont les avantages~?\\
  Expliquer comment ce system peut déjà bien aider les étudiants qui vont travailler avec le banc de test.}

%------------------------------------------------
%\begin{frame}{Usage \& improvements}
%  Futur:\\
%  \center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/closed_loop}
%\end{frame}
%\note{Expliquer les enjeux, les avantages et les challenges d'arriver à
%  un system de control en boucle fermée.\\
%  Ce slide peu suremen être skipé pour la présentation au Japon.}



%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + Competition: présenter les alternatives; justifier l'approche.
\begin{frame}{Other solutions /  alternatives}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \center\begin{itemize}
    \item[$\square$] Custom monitoring system
    \item[$\square$] Alternatives for the SBC
    \item[$\square$] Other technological choices
    \end{itemize}

    
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/bbb}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{+ Competition: présenter les alternatives; justifier l'approche.\\
  Justifier les choix du projet par rapport à la concurence et
  à ce qui a été fait avant.\\
  En réalité, vu que le system est fait spécialement pour le banc de test du labo,
  les alternatives sont plutot les choix technologiques et de matériel qui ont été fait.}



%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + About the article
\begin{frame}[fragile]{[Off-topic] The article}
\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/article}
\end{frame}
\note{+ About the article:\\
  Expliquer comment l'article de revue de la partie ingénieur d'autre papier qui parlent de melanopsine a été fait.}

%------------------------------------------------
%------------------------------------------------
% + Conclusion
\begin{frame}[fragile]{Results \& conclusion}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/raspi_on_ganzfeld}

    
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/scope_channels_net}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Conclusion:\\
  expliquer ce qui a été fait, les résultats obtenu.}

%------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile,plain]
\center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/ganzfeld_monitor}
\end{frame}
\note{Illustration of the Node-Red vizualisation interface}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{3D printed parts}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/support_freecad}

    
    \column{0.5\textwidth}
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/actual_3d}
  \end{columns}
\end{frame}
\note{A 3D part was designed to mount the monitoring devices onto the test bench}


%------------------------------------------------
\begin{frame}{Custom dual channel low-pass filter}
    \center\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Images/lpf_def}
\end{frame}
\note{}

%------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile,plain]
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/spice.pdf}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile,plain]
    \center\includegraphics[width=1\linewidth]{Images/frequ_response.pdf}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{frame}{Improvement \& futur evolution}
   \begin{columns}[T, onlytextwidth]
     \column{0.5\textwidth}
     %Éléments à améliorer:
     \begin{itemize}
     \item[$\square$] Calibration
     \item[$\square$] Mechanical improvements
     \item[$\square$] Remote experiment control
     \item[$\square$] Monitoring in the cloud
     \item[$\square$] Mutli-device delay control
     \item[$\square$] Better Node-Red front-end
     \item[$\square$] \textbf{STM32 replacement}
     \item[$\square$] \textbf{Spectrum monitoring}
     \item[$\square$] \textbf{Closed-loop control \& calibration}
     \end{itemize}


    \column{0.5\textwidth}
    \center
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Images/CIE_1931_chromacity}

    %\includegraphics[width=\linewidth]{Images/cicd_illustration}
        
 
  \end{columns}
\end{frame}
\note{Improvements:\\
  Similaire à la même partie dans le rapport.
  Les points les plus importants étant les 3 derniers!!}


%------------------------------------------------
\begin{frame}[focus]
  Many thanks for your attention!
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 CLOSING/SUPPLEMENTARY SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix

%\begin{frame}{Références}
%	\nocite{*} % Display all references regardless of if they were cited
%	\bibliography{example.bib}
%	\bibliographystyle{plain}
%\end{frame}

\end{document}
